(撩交打)侵侵周圍撥火頭，不如你集中精神對付中國好嗎?

明報社評 2018.06.19﹕貿易戰美無差別攻擊 勝負關鍵看誰能忍痛

中美貿易戰一觸即發，上周白宮宣布向總值500億美元的中國貨徵收25%關稅，中方即時採取「同等規模同等力度」反擊。

今年3月特朗普威脅對中國商品加徵關稅，之後中美先後3輪談判，兩國一度發表聯合聲明，就避免「貿易戰」達成共識。有消息指如果華府不加徵關稅，中方同意購買總值700億美元美國農產品、能源和工業製成品。然而特朗普出爾反爾，兩國談判成果已成一紙空文。雖然美方官員表示，仍有談判斡旋餘地，然而前車可鑑，之前3輪談判竟是白談一場，中美是否真能避過貿易戰，叫人好生懷疑。

中美貿易戰山雨欲來，特朗普及共和黨放眼年底中期選舉，強調「美國優先」向華施壓，有利討好選民，惟因中方可能貿易報復，打擊共和黨票倉地區，所以特朗普暫時也不敢與中方動真格打起來。然而美方一大戰略意圖，是打擊「中國製造2025」，遏阻中國高科技產業發展，隨着中期選舉結束，特朗普及共和黨暫無後顧之憂，不排除美方可能更加放手全力遏制中國，北京要有跟美國打持久戰的準備。

過去半年，特朗普挑起多條貿易戰線。除了向中國施壓，華府又假「國家利益」之名，向全球鋼鋁開徵關稅，導致美國跟歐盟、加拿大和日本等盟友關係大為緊張。早前的G7峰會，本來是歐美日槍口一致向中國施壓的機會，然而卻因為鋼鋁問題，演變成「美國對G6」的局面。雖然近日特朗普放軟口風，呼籲歐美磋商減少貿易壁壘，然而歐洲反應冷淡。上月特朗普已下令商務部「照辦煮碗」，參考開徵鋼鋁關稅，檢討進口汽車及零件關稅政策，未來一年美國與其他發達工業國的貿易摩擦，有可能愈演愈烈。特朗普四處挑起火頭，反而有助紓減中國的壓力，日本財相麻生太郎也認為，美國採取保護主義行動「對中國有利」。

今年以來，美國鋼鐵價格已升近四成，較歐洲和中國方面的價錢足足高逾五成，生產成本上升，必然削弱美國產品競爭力。此外，歐盟、加拿大、日本、墨西哥等一眾受影響國家，已紛紛準備向美國貨徵收關稅報復，涉款超過400億美元。美國所受的經濟打擊，隨時可能比受關稅措施影響的國家更大。

原本就應該同歐洲盟友一齊屌柒中國，但侵侵又要周圍搞事

而家咁樣樣，陣間搞到美國俾人圍，

到時國民屌柒侵侵，跟住被逼放棄對華政策

我覺得trump 玩緊囚徒困境，以下只是個人推測

貿易本身就係共同利益
比如 美國、歐盟、中國 之間形成了三國關係

美國
/ \
中國 - 歐洲

中國、歐洲 就好比囚徒困境中的囚犯一樣，如果大家都唔出賣大家，美國根本無辦法，因為中美一但開戰，生意自然流向歐洲， 中國可以從歐洲買入更多的商品，也同時出口更多商品，歐洲也樂意出口更多的商品給中國，同時買入更多中國的平價商品，只要分額不變，歐洲願意加大貿易量，而且對美出口也能加大。

如今美國同時對歐洲、中國出擊，就好比同兩個囚犯說，我兩個都告，但只要歐洲能夠不幫中國，一切罪名可以cancel。 那麼歐洲很可能在壓力與害怕下，就手旁觀，中國到時真正的被孤立。

囚徒困境係唔會出現唔出賣...
Nash Equilibrium係出賣...
不過分析正路

歐豬＝中國幫凶

日本都夠膽反擊

你知唔知佢想點？
唔好張自己反中國情緒放落件事度啦

係得連登至天真到以為佢專搞大陸

燈到

新聞有報 我都以為日本係最唔會反擊個個

本身都係睇著數 左r右r

邊個做大佬根本唔太care

侵侵仲要專登升佢地一大巴

你覺得佢想點

食哂2家茶飯 要你幫拖就龜縮

而家根本係將美國利益極大化
即係美國睇死歐洲日本唔會反枱
貿易 國防 外交
好多事務都係要靠美國
最後會大局為重 蝕比美國

佢本意：make America great again

trumptrump既水平都只係識大蝦細啫.
歐盟同日本係民主黨盟友trump當然要打, 但美國主流都俾民主黨襟住黎打, trump只能倒番共和產既米扮做野.
trump最想打擊中國科技業因為個邊先係民主黨票倉.

其實我覺得侵侵做咁多野只係為自己荷包打算

話9知你美國, 中國定歐洲

中國解體

改善貿易差 不論咩國

其實佢學緊魯魯修, 將全世界仇恨集中佢身上, 3年後再落台, 解除仇恨

侵侵真係千古總統

你on9嫁？
搵d股票教飛